Su actividad de investigación ha incluido temas de fundamentos así como aplicaciones del control automático al mundo real. Con apoyo de estudiantes y profesionales ha desarrollado sistemas de control avanzado y de inferencia de información en tiempo real para procesamiento de minerales, ámbito en el cual también ha realizado una actividad relevante de consultoría. Asimismo le motivan otras áreas en las cuales es posible aplicar las técnicas de análisis y control de sistemas dinámicos: gestión de desastres naturales, energía, alimentos, transporte, ingeniería biomédica. Estas investigaciones han dado origen a numerosos proyectos y publicaciones. 
